艾馬利炮轟舊東家：尼馬才是PSG「大佬」

前PSG教練艾馬利在接受訪問中，炮轟舊東家巴黎聖日耳門，他稱：「那支球隊不屬於自己，球隊『大佬』是尼馬。」

艾馬利談到：「在每間球會裡，你作為球隊一份子，你都要清楚自己扮演的角色是甚麼，作為教練你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以帶領你的球隊不斷前進，也要清楚你給球隊其他成員分配的角色是甚麼。你就是球隊領袖，但是我從來沒有享受過這樣的待遇，球隊有太多超級球星他們踢球都是以我為主，在我看來，巴黎聖日耳門的『大佬』叫尼馬。這種『大佬』地位需要一段時間來鞏固，在曼城是哥迪奧拿，在巴黎聖日耳門，卻必須是尼馬。我根本感覺不到自己就是球隊教練。」

「我不記得此前我又沒有說過這事，但是在我看來，在我的執教生涯中，我一直希望能獲得屬於我的執教方式，以及對我的支持，也希望能給球隊帶來良好的精神狀態，能給好球員們注入能量。」

英文source:
Unai Emery believes the culture is in place to thrive at Arsenal after his authority appeared to dwindle in his final season at Paris Saint-Germain.

Towards the end of his time at PSG, who Emery faces in a pre-season friendly on Saturday night, the coach did an interview in Spain in which he concluded that world record signing Neymar had become the leader of the club ahead of himself as manager.

前PSG領隊艾馬利在接受法國足球報訪問中，炮轟尼馬和卡雲尼，稱他們就是PSG更衣室的毒瘤。

艾馬利談到：「如果你作為球隊領隊，你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以帶領你的球隊不斷前進，你就是球隊領袖，但是我從來沒有享受過這樣的待遇，球隊有太多超級球星，他們踢球都是以自己為主，更衣室經常發生矛盾，開始我還試著去阻止，後來他們直接叫我閉嘴，我根本感覺不到自己就是領隊。」

艾馬利：「在球隊尼馬常常痛駡一些年輕球員，這再正常不過了，不過也有球員被激怒的時候，記得在一場熱身賽中場休息的時候，尼馬上半場踢得很不自在，回到更衣室用水瓶怒砸麥巴比，當時很多隊友都已經無法容忍尼馬的所作所為，再加上那些常被他欺辱的球員，無法阻止的一幕發生了，至少有10人群毆了尼馬，你可以想像被10人群毆的滋味，在一旁的卡雲尼更是拍手叫好，不停大喊：『給我打，把他往死裡打！』當時馬昆奴斯、泰亞高施華這兩位大佬並沒有參與這次毆鬥，他們也沒有阻止，好像一切與他倆無關。」

艾馬利：「當發生那件事情後，尼馬的更衣櫃多了一根鐵棍，我想他是用來防身吧，在2018年歐聯正是用這根鐵棍報復了卡雲尼，在最後一場對陣皇馬比賽結束後，全隊回到更衣室，卡雲尼諷刺性地說道：『意大利最佳中場，明天我們就要回家了。』」

「華拉堤臉色僵硬但並沒有回應什麼，只是默默地走出更衣室，這不像華拉堤的性格，果然在華拉堤再次回到更衣室的時候手裡握著一根木棍，在卡雲尼毫無防備的情況一棍打下，卡雲尼挨那一下著實不輕，趴在地上痛苦地抬頭才看到是打他那人正是華拉堤，不等卡雲尼起身，華拉堤又是一頓亂棍爆打，卡雲尼在地上滿地打滾不停求饒，在一旁的尼馬可不會放過這樣的機會不斷說道：『馬高，打狗，用力打，往死裡給我打，打狗怎能少了我。』」

「尼馬的防身鐵棍終於派上了用場，可惜一棍下去卡雲尼就昏死了過去，打得興起的華拉堤怒了，朝著尼馬吼道：『這下還還怎麼打，你該滾一邊去！』尼馬也不甘示弱：『你再說一遍，有種你重複一遍！』華拉堤沒有再回應尼馬什麼，如果尼馬手上沒有鐵棍那麼他們肯定會打起來。當時我身邊的拉比奧迪嘴裡不停地說：『瘋了，瘋了，都已經瘋了。』」

用到爛啦吉清手足

講出嚟有撚用，PSG班暴發戶球迷只會話係艾馬利問題